<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>trapesiepoesie on trapesiepoesie </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>https://trapesiepoesie.it/</link>
    <language>en</language>
    
    
    <updated>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Francesca Sanfilippo - Poesie</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/poesie/sanfilippo-poesie/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/poesie/sanfilippo-poesie/</guid>
      <description>Capodanno Mi nevicasti addosso
dentro una sera d’argento
in mezzo a un coro di voci
e al tintinnio dei calici
risuonò il tuo baritono.
Sfavillanti i tuoi gesti
ma ferventi gli occhi
erano cortili d’infanzia
ruggito pazzo di vita.
E il tuo sorriso
di barca immensa
fin qui
sulle mie sponde
veleggiò.
Mischiai con te
visioni e palpiti
lasciasti il porto
ma ad andarsene
fu solo il tuo corpo,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nelle isole dei rami</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/poesie/agostinacchio/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/poesie/agostinacchio/</guid>
      <description>Può accadere che una poetessa prenda le sembianze, o meglio, che s&amp;rsquo;identifichi in fusti, in scaglie di tronchi, in riflessi d&amp;rsquo;alberi su uno stagno.
&amp;ldquo;Deve essere il silenzio mosso/che ti convoca a dire le tue/chiarità&amp;rdquo;.
L&amp;rsquo;acquerello dei paesaggi ritorna al suo elemento, nelle pallide coloriture, nell&amp;rsquo;incedere crespo dell&amp;rsquo;acqua. I paesaggi, da parte loro, natura viva eppure immobile, si scrutano e si animano negli occhi dell&amp;rsquo;autrice, vivono nei sommovimenti e nei prodigi che in essa si generano, come in un fitto rimando di specchi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paesaggi d&#39;anime</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/post/paesaggi-danime/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/post/paesaggi-danime/</guid>
      <description>La prima anima in cui mi sono imbattuta è stata quella di mia madre, energia calda e triste, furore trattenuto, piacere negato, ribollire di acque ferme. E&amp;rsquo; stata la mia piccola mano nella sua, un pesciolino rosso che si dibatte in una mano più grande che lo stringe appena un po&amp;rsquo; più del dovuto, sono stati i miei occhi che guardavano verso i suoi con una preghiera silenziosa mentre il suo sguardo scrutava sempre lontano, dritto davanti a sé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Salgado, ovvero: la nuova Genesi</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/post/salgado/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/post/salgado/</guid>
      <description>Difficilmente si potrebbe trovare un accostamento più felice fra una parola e un&amp;rsquo;immagine. Ha dell&amp;rsquo;assurdo, eppure non c&amp;rsquo;è alcun dubbio: quella rappresentata in figura non può che essere un&amp;rsquo;istantanea della Creazione. Credo che certe verità si insinuino in una maniera immediata, perentoria, priva della benché minima traccia di argomenti o dimostrazioni. Non vi è evidenza più potente dell&amp;rsquo;ovvietà: credo quia obvium.
L&amp;rsquo;intento dello scatto &amp;ndash; che da la sensazione di voler comprimere, addensare il tempo in uno spazio ristretto &amp;ndash; è quello di offrire la vista non su un paesaggio, quanto piuttosto sul paesaggio, uno sguardo complessivo sul repertorio dei fenomeni naturali: l&amp;rsquo;azione erosiva dei fiumi sul dorso delle montagne, le minuscole gocce d&amp;rsquo;acqua che si riabbracciano in banchi nelle nuvole, i raggi solari che irrompono feroci, aprendovi uno squarcio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/blog/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/blog/</guid>
      <description>Sep 5, 2023
Paesaggi d&amp;#39;anime La prima anima in cui mi sono imbattuta è stata quella di mia madre, energia calda e triste, furore trattenuto, piacere negato, ribollire di acque ferme. E&amp;rsquo; stata la mia piccola mano nella sua, un pesciolino rosso che si dibatte in una mano più grande che lo stringe appena un po&amp;rsquo; più del dovuto, sono stati i miei occhi che guardavano verso i suoi con una preghiera silenziosa mentre il suo sguardo scrutava sempre lontano, dritto davanti a sé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poesia</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/poesia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/poesia/</guid>
      <description>Oct 5, 2023
Nelle isole dei rami Può accadere che una poetessa prenda le sembianze, o meglio, che s&amp;rsquo;identifichi in fusti, in scaglie di tronchi, in riflessi d&amp;rsquo;alberi su uno stagno. &amp;ldquo;Deve essere il silenzio mosso/che ti convoca a dire le tue/chiarità&amp;rdquo;. L&amp;rsquo;acquerell...
&amp;nbsp;poesiaOct 5, 2023
Francesca Sanfilippo - Poesie Capodanno Mi nevicasti addosso dentro una sera d’argento in mezzo a un coro di voci e al tintinnio dei calici risuonò il tuo baritono.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veronica</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/poesie/veronica/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/poesie/veronica/</guid>
      <description>Subito dopo il comizio,
una donna del popolo
mi vide pieno di rose,
le ferite. E di sudore,
sudore della lotta, lacrime
che, invece di cadermi
dagli occhi, cadono dal corpo.
Le peggiori, perché
lacrime solo fisiche.
Proprie della materia
in ciò ch&amp;rsquo;essa possiede
di tragico e di folto.
Una donna del popolo
vedendomi così, volle asciugarmi
il viso, ma fece di più.
Colse le mie rose, ma fece</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delizie</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/poesie/delizie/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 19:34:02 &#43;0000</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/poesie/delizie/</guid>
      <description>È buono fino in fondo
il bicchiere che disseta
e il pane delle meraviglie
che sfama d&amp;rsquo;esser vivi.
Sgranano i giorni le dita del sole
uguali, fino al dolore,
che le inceppa di vacuità
infinita.
Poi riarde il ceppo
che scalda nuove tessiture
al bene del mondo.
Siamo qui per questo
per inalberare
vessilli ridenti
al vento d&amp;rsquo;essere. Lucia Gaddo Zanovello, Vele al Venda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una voce a Faedo: Lucia Gaddo Zanovello</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/post/lucia-gaddo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 18:34:02 &#43;0000</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/post/lucia-gaddo/</guid>
      <description>La chiesa di San Pietro, tre o quattro case, a pochi passi il cimitero. A pensarci bene, nel breve tratto di terra che circonda la chiesa di Faedo, ci sono più morti che vivi. Eppure la vita non è spenta, né morente: solo sopita. Passare di lì per caso, non in un qualsiasi giorno di festa, ma durante la sagra, la borgata traboccante automobili, persone, voci umane, versi di animali, campane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jannacci, Cassiano Ricardo e un telegrafista</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/post/cassiano/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 19:34:02 &#43;0000</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/post/cassiano/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;è sempre un motivo per cui veniamo a conoscenza di ciò che ancora non conosciamo. Fra le innumerevoli informazioni da cui ci lasciamo attraversare, senza concedere loro nemmeno un fremito, accade talvolta che una nuova parola irrompa in noi, che bussi alla nostra porta in modo del tutto inatteso, non sperato. Dice Cassiano Ricardo, nella sua poesia Il suonatore di clarinetto:
Ma quando sentirai, nell&amp;rsquo;oscurità, la goccia cadere sul triste terreno, lì, allora, sarò io che batto sulla pietra del tuo cuore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 13:49:44 &#43;0400</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/contact/</guid>
      <description>Se hai delle osservazioni su ciò che hai trovato in questo blog, se vuoi esprimere il tuo apprezzamento o muovere delle critiche, se desideri proporre una collaborazione o pubblicare un tuo scritto, compila il form qui sotto, specificando di che si tratta.
Per proporre una collaborazione o una pubblicazione, innanzitutto raccontaci di te in poche righe, senza esagerare con i dettagli e spiegandoci il motivo del tuo interesse. Si accettano collaborazioni anche da parte di illustratori, web designer etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/search/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 13:49:44 &#43;0400</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/search/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi siamo</title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/about/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 16:42:18 &#43;0400</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/about/</guid>
      <description>Il nostro blog, come molte altre occupazioni a cui ci dedichiamo, e che etichettiamo come passioni, fa parte del tentativo di rispondere alla domanda. Questo è uno spazio in cui si condividono principalmente poesia e narrativa, così come pensieri e riflessioni intorno ad esse, ma anche musica, arte, scienza e tutto ciò che ci commuove ed appassiona. Particolare attenzione è rivolta alle voci meno note, dimenticate, emergenti o mai emerse. Ci muove il desiderio di costruire uno spazio nuovo, non esclusivo, che rimanga aperto alle incursioni dall&amp;rsquo;esterno, specialmente durante questa fase primordiale, genetica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/autori/cassiano-ricardo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/autori/cassiano-ricardo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://trapesiepoesie.it/autori/daniela-lucchesi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>https://trapesiepoesie.it/autori/daniela-lucchesi/</guid>
      <description>Daniela Lucchesi insegna lettere al CPIA (Centro Provinciale Istruzione Adulti) di Padova. Counsellor psicosintetista, esperta di scrittura creativa e appassionata di fotografia, conduce laboratori di scrittura espressiva collaborando con scuole e associazioni della città di Padova, dove vive.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

