<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>trapesiepoesie on trapesiepoesie </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <language>en</language>
    
    
    <updated>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Salgado, ovvero: la nuova Genesi</title>
      <link>http://localhost:1313/post/salgado/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/salgado/</guid>
      <description>Difficilmente si potrebbe trovare un accostamento più felice fra una parola e un&amp;rsquo;immagine. Ha dell&amp;rsquo;assurdo, eppure non c&amp;rsquo;è alcun dubbio: quella rappresentata in figura non può che essere un&amp;rsquo;istantanea della Creazione. Credo che certe verità si insinuino in una maniera immediata, perentoria, priva della benché minima traccia di argomenti o dimostrazioni. Non vi è evidenza più potente dell&amp;rsquo;ovvietà: credo quia obvium.
L&amp;rsquo;intento dello scatto &amp;ndash; che da la sensazione di voler comprimere, addensare il tempo in uno spazio ristretto &amp;ndash; è quello di offrire la vista non su un paesaggio, quanto piuttosto sul paesaggio, uno sguardo complessivo sul repertorio dei fenomeni naturali: l&amp;rsquo;azione erosiva dei fiumi sul dorso delle montagne, le minuscole gocce d&amp;rsquo;acqua che si riabbracciano in banchi nelle nuvole, i raggi solari che irrompono feroci, aprendovi uno squarcio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/blog/</guid>
      <description>Jul 21, 2023
Salgado, ovvero: la nuova Genesi Difficilmente si potrebbe trovare un accostamento più felice fra una parola e un&amp;rsquo;immagine. Ha dell&amp;rsquo;assurdo, eppure non c&amp;rsquo;è alcun dubbio: quella rappresentata in figura non può che essere un&amp;rsquo;istantanea della Creazione. Credo che certe verità si insinuino in una maniera immediata, perentoria, priva della benché minima traccia di argomenti o dimostrazioni. Non vi è evidenza più potente dell&amp;rsquo;ovvietà: credo quia obvium. L&amp;rsquo;intento dello scatto &amp;ndash; che da la sensazione di voler comprimere, addensare il tempo in uno spazio ristretto &amp;ndash; è quello di offrire la vista non su un paesaggio, quanto piuttosto sul paesaggio, uno sguardo complessivo sul repertorio dei fenomeni naturali: l&amp;rsquo;azione erosiva dei fiumi sul dorso delle montagne, le minuscole gocce d&amp;rsquo;acqua che si riabbracciano in banchi nelle nuvole, i raggi solari che irrompono feroci, aprendovi uno squarcio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poesia</title>
      <link>http://localhost:1313/poesia/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/poesia/</guid>
      <description>Jul 12, 2023
Veronica Subito dopo il comizio, una donna del popolo mi vide pieno di rose, le ferite. E di sudore, sudore della lotta, lacrime che, invece di cadermi dagli occhi, cadono dal corpo. Le peggiori, perché lacrime solo fisiche. Proprie della materia in ciò ch&amp;rsquo;essa p...
Scritto da admin
&amp;nbsp;poesiaJul 2, 2023
Delizie È buono fino in fondo il bicchiere che disseta e il pane delle meraviglie che sfama d&amp;rsquo;esser vivi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veronica</title>
      <link>http://localhost:1313/poesie/veronica/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2023 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/poesie/veronica/</guid>
      <description>Subito dopo il comizio,
una donna del popolo
mi vide pieno di rose,
le ferite. E di sudore,
sudore della lotta, lacrime
che, invece di cadermi
dagli occhi, cadono dal corpo.
Le peggiori, perché
lacrime solo fisiche.
Proprie della materia
in ciò ch&amp;rsquo;essa possiede
di tragico e di folto.
Una donna del popolo
vedendomi così, volle asciugarmi
il viso, ma fece di più.
Colse le mie rose, ma fece</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Delizie</title>
      <link>http://localhost:1313/poesie/delizie/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 19:34:02 &#43;0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/poesie/delizie/</guid>
      <description>È buono fino in fondo
il bicchiere che disseta
e il pane delle meraviglie
che sfama d&amp;rsquo;esser vivi.
Sgranano i giorni le dita del sole
uguali, fino al dolore,
che le inceppa di vacuità
infinita.
Poi riarde il ceppo
che scalda nuove tessiture
al bene del mondo.
Siamo qui per questo
per inalberare
vessilli ridenti
al vento d&amp;rsquo;essere. Lucia Gaddo Zanovello, Vele al Venda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una voce a Faedo: Lucia Gaddo Zanovello</title>
      <link>http://localhost:1313/post/lucia-gaddo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 18:34:02 &#43;0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/lucia-gaddo/</guid>
      <description>La chiesa di San Pietro, tre o quattro case, a pochi passi il cimitero. A pensarci bene, nel breve tratto di terra che circonda la chiesa di Faedo, ci sono più morti che vivi. Eppure la vita non è spenta, né morente: solo sopita. Passare di lì per caso, non in un qualsiasi giorno di festa, ma durante la sagra, la borgata traboccante automobili, persone, voci umane, versi di animali, campane.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jannacci, Cassiano Ricardo e un telegrafista</title>
      <link>http://localhost:1313/post/cassiano/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 19:34:02 &#43;0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/post/cassiano/</guid>
      <description>C&amp;rsquo;è sempre un motivo per cui veniamo a conoscenza di ciò che ancora non conosciamo. Fra le innumerevoli informazioni da cui ci lasciamo attraversare, senza concedere loro nemmeno un fremito, accade talvolta che una nuova parola irrompa in noi, che bussi alla nostra porta in modo del tutto inatteso, non sperato. Dice Cassiano Ricardo, nella sua poesia Il suonatore di clarinetto:
Ma quando sentirai, nell&amp;rsquo;oscurità, la goccia cadere sul triste terreno, lì, allora, sarò io che batto sulla pietra del tuo cuore.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contatti</title>
      <link>http://localhost:1313/contact/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 13:49:44 &#43;0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/contact/</guid>
      <description>Se hai delle osservazioni su ciò che hai trovato in questo blog, se vuoi esprimere il tuo apprezzamento o muovere delle critiche, se desideri proporre una collaborazione o pubblicare un tuo scritto, compila il form qui sotto, specificando di che si tratta.
Per proporre una collaborazione o una pubblicazione, innanzitutto raccontaci di te in poche righe, senza esagerare con i dettagli e spiegandoci il motivo del tuo interesse. Si accettano collaborazioni anche da parte di illustratori, web designer etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Search</title>
      <link>http://localhost:1313/search/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 13:49:44 &#43;0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/search/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chi siamo</title>
      <link>http://localhost:1313/about/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Nov 2014 16:42:18 &#43;0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/about/</guid>
      <description>Il nostro blog, come molte altre occupazioni a cui ci dedichiamo, e che etichettiamo come passioni, fa parte del tentativo di rispondere alla domanda. Questo è uno spazio in cui si condividono principalmente poesia e narrativa, così come pensieri e riflessioni intorno ad esse, ma anche musica, arte, scienza e tutto ciò che ci commuove ed appassiona. Particolare attenzione è rivolta alle voci meno note, dimenticate, emergenti o mai emerse. Ci muove il desiderio di costruire uno spazio nuovo, non esclusivo, che rimanga aperto alle incursioni dall&amp;rsquo;esterno, specialmente durante questa fase primordiale, genetica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/autori/cassiano-ricardo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/autori/cassiano-ricardo/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/autori/lucia-gaddo-zanovello/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/autori/lucia-gaddo-zanovello/</guid>
      <description>Lucia Gaddo Zanovello è nata a Padova nel 1951. Ha esordito come poetessa nel 1978, con la raccolta Porto Antico (Edigam Editore, 1978). Nello stesso anno è entrata a far parte del Gruppo Letterario Formica Nera. Ha ricevuto numerosi premi e riconoscimenti letterari.
Ha un blognel quale potete trovare alcune delle sue opere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/autori/salgado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/autori/salgado/</guid>
      <description>Sebastião Salgado(Aimorés, 8 febbraio 1944) è un fotografo brasiliano, fra i più noti al mondo. Tra le sue opere più importanti ci sono Workers (1993), Migrations (2000) e Genesis (2013). Il film documentario &amp;ldquo;Il sale della terra&amp;rdquo; (2014, regia di Wim Wenders e Juliano Ribeiro Salgado), offre uno spaccato dettagliato sulla vita e sulle opere del fotografo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/policy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 UTC</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/policy/</guid>
      <description>Informativa sulla privacy Questa Informativa sulla privacy descrive come il sito web www.trapesiepoesie.it(&amp;ldquo;il Sito&amp;rdquo;) raccoglie, utilizza e protegge le informazioni personali degli utenti. Si prega di leggere attentamente questa Informativa prima di utilizzare il Sito o fornire qualsiasi informazione personale.
Raccolta e utilizzo delle informazioni Il Sito utilizza i seguenti cookie:
Cookie name: _ga Descrizione: Questo nome di cookie è associato a Google Universal Analytics, che è un aggiornamento significativo del servizio di analisi più comunemente utilizzato da Google.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>

